Zij haar sluier als ze sprak, en konden we zien dat ze inderdaad in een erbarmelijke toestand van opwinding, haar gezicht alle getekende en grijs, met onrustige angstige ogen, zoals die van sommige opgejaagd dier.
Haar functies en afbeelding waren die van een vrouw van dertig, maar haar kapsel werd geschoten met voortijdige grijs, en haar uitdrukking werd moe en verwilderd.
Sherlock Holmes liep haar met één van zijn snelle, uitgebreide blikken.
"Je moet niet bang," zei hij Zacht omgewaaid, voorover buigen en schouderklopjes haar onderarm.
"Wij zullen snel zaken gelijk, ik twijfel er niet aan.
U komt met de trein vanochtend, ik zie."
"u kent mij dan?"
"Nee, maar ik neem de tweede helft van een retourbiljet in de palm van uw linkerhand handschoen.
Je moet al heel vroeg, maar u had een goede drive in een dog-cart, langs zwaar wegen, voordat u bereikt het station."
De vrouw gaf een heftige start en staarde in verbazing over mijn metgezel.
